2021年買入的無腦股

2021年買入的無腦股

2020年可能是現代歷史上最難以預測的一年。

冠狀病毒大流行使年初的任何市場預測都顯得很愚蠢，而市場自3月以來不可阻擋的複蘇使那些敢於將早期的反擊稱為"死貓反彈"或認為股票在今年晚些時候達到泡沫水平的人成為肉醬。

在這樣的背景下，在疫情仍在肆虐的情況下，對2021年進行預測可能是輕率的。但即使在高度不確定的環境中，有兩隻堅如磐石的股票，無論大流行病或大盤如何，看起來都能帶來增長。華特迪士尼（NYSEIS）和塔吉特（NYSE:TGT）。

迪士尼終究還是得到了一個童話般的結局。
迪士尼可能是2020年最令人驚訝的複出故事之一。這家娛樂巨頭在多條戰線上受到了瘟疫的衝擊，電影院和生產關閉，主題公園關閉，現場體育也暫停了。股價在市場大跌中下跌了約40%，但由於 "迪士尼+"的強勢，股價恢復到了今年的歷史高點。

這給公司帶來了兩大催化劑，應該會推動該股在2021年的增長。首先，Disney+已經確立了自己在全球流媒體競賽中對Netflix的最大挑戰者的地位。在2019年11月推出該服務後，Disney+已經積累了約8700萬用戶，達到了該公司最初預計的2024年6000萬至9000萬範圍的上限。現在，該公司認為，到2024年，Disney+的用戶將達到2.3億至2.6億，而其三個核心流媒體服務的用戶將達到3億至3.5億。 Disney+、Hulu和ESPN+。

管理層對Disney+有足夠的信心，因此對公司進行了重組，將流媒體服務置於娛樂業務的中心位置。它還計劃每年推出100部新的原創內容，包括漫威和星球大戰系列各10部，這只會加速該服務的增長。

除了其流媒體主宰，迪士尼的公園和度假村業務也可能受益於大流行結束後的一波潛在需求。這最早可能是在今年夏天，傳統上是最大的旅遊季節，這很可能會轉化為公司創紀錄的財務業績。

與Netflix不同的是，儘管迪士尼在流媒體領域具有增長潛力，但其估值仍然是一家成熟的公司，這意味著該股即使已經處於歷史高位，也仍然可以獲得顯著收益。同時，其飛輪戰略確保了其流媒體服務上出現的新角色和故事情節，比如《尤達寶寶》，將在其主題公園和玩具等消費品中長壽。總而言之，這是一個長期增長的成功組合，而且一旦再次安全出行，這個組合可能會達到一個熱潮。

目標公司正在掌握現代零售業
可以說，沒有哪家實體零售商的2020年比Target更好。這家大賣場連鎖店的可比門店銷售額在過去兩個季度裡激增，漲幅超過20%，利潤也翻了一番。該股去年上漲了37%，但與一些電商股以及大盤在3月大跌後的反彈方式相比，這些漲幅顯得相當溫和。

雖然Target今年可能難以超過那些受疫情影響的數字，但該公司已經取得了巨大的市場份額增長，它估計到2020年前三季度的市場份額為60億美元，這應該會推動其在2021年和長期的增長。隨著商場的縮減和更多零售空間的開闢，Target應該會發現自己是一個贏家，通過增加新的商店，並在競爭對手搖搖欲墜時佔據市場份額，特別是在服裝等領域，這要歸功於其自有品牌的普及。

最重要的是，Target似乎已經掌握了現代零售業的全渠道體驗。它正在利用其遍布50個州的城市和農村地區的門店足跡，通過門店取貨和2017年收購的送貨服務Shipt提供當日履約服務，而Shipt在去年也實現了增長激增。

這種以門店為基礎的履約策略讓Target的利潤率明顯高於亞馬遜、沃爾瑪和好市多批發公司等競爭對手，而且該公司專注於在高密度地區開設小規模門店，這種全渠道策略應該會擴大其優勢，因為它的競爭對手都沒有開設這種門店。

最後，Target的市盈率只有23，遠低於市場平均水平。過去幾年，Target股價一直在狂飆，因為CEO布萊恩-康奈爾（Brian Cornell）的戰略以及公司在工資、技術和全渠道能力方面的投資都得到了回報。在2021年，它應該會繼續從較弱的零售競爭中脫穎而出。

美國全食超市（Whole Foods Market）首席執行官約翰-麥基（John Mackey）。